狗狗問題(代朋友開)

是咁的
隻狗狗發生左小小問題咁 想請教下大家
平時番屋企會係門口等 會跳下跳下 捉住對門手等我開門
入到屋又會跟住 會活躍
前晚開始好安靜 朝早比零食佢都係食少少
到我老母幫佢梳毛抱起佢個陣 開始慘叫 望落去無傷口無傷痕
咁跟住我就試下帶佢落街啦 又無野喎 有跑有跳好開心咁
到夜晚都有胃口食野 但佢己經無出黎活動
平時佢會情願出黎都唔會留係個籠入面
但夜晚叫佢出黎又唔出 抱佢出黎就好似慘叫

我自己Check過覺得既可能性
1 - 脊椎有問題
2 - 發情(不過多數狗仔先會 女唔會) 利申:狗女黎
3 - 見到唔應該見到既野(狗狗見到個假頭公仔好似會特別驚咁)

諗住過1,2日都係咁就會帶佢睇醫生 想睇下呢到搵唔搵到答案
Sorry for 1999
認真非假膠

佢有冇全身震?

女發情係好姣, 好主動, 所以佢應該唔會係發情中, 佢都有機會係扭親手手腳腳, 你朋友隻汪係咩品種? 幾歲?

試下㩒下佢個肚有無痛

細狗既野通常腳有事
唔好以為佢跑得跳得就無事
細狗貪玩少少痛都唔顧
我之前隻狗都係咁
去睇獸醫 隻腳骨裂左
醫一次加加埋埋要成皮野
如果唔係有虱 / 牛蜱咬過都會咁

唔知你咩狗，你可以簡單摸下隻狗偏下果排肋骨
如果中間果排明顯腫脹通常係內臟有問題
如果係最低果排有可能係消化系統問題
點都好，最好快啲去睇獸醫啦
狗唔識講野，痛都只可以係行為表達出黎
例如長期用身體壓牆，又或者突然脾氣差左
都係先兆黎

Poodle 3歲幾

唔該巴打 叫我朋友試試先

Poodle 咁你等多1，2日如果都係咁， 就帶佢去睇醫生，但3歲仲好後生， 唔應該咁快出問題

佢淨係心口至胳肋底個範圍先會叫

有冇絕育？
個鼻濕唔濕？

會唔會跳個陣整親?盡快睇醫生啦，有時拖多一兩日變麻煩就慘

係咪成日由佢跳上跳落

未絕
個鼻長期濕

我同我朋友都好擔心
以前探佢個陣好活潑

好，唔該哂巴/絲打

留意下個鼻有冇乾到
如果長期乾係有病
keep住濕應該就係筯骨有事多

btw如果唔諗住生bb最好快d絕育
狗女好易有子宮蓄濃
到時先閹會麻煩好多

有教佢 教唔識 間唔時都會鳩跳 跳上跳落

無得改，天性黎
如果你係指禁止佢上去某啲地方既話
3歲已經好難再教，不過一樣可以試下
如果養小型犬可以試下有高低差既地方放個斜板上落
或者係下面鋪個軟墊
另外唔好好似抱BB咁抱佢
好似夾住公文袋咁抱
如果唔係對佢脊骨好大壓力
特別老左既時候唔好咁做